# [Agrégation de mathématiques (2014)](http://perso.crans.org/besson/agreg-2014/)
Ce dossier contient ma **liste de développements** (maths et info), et mes **références bibliographiques** pour [l'agrégation de mathématiques](http://agreg.org/), [option informatique](http://agreg-cachan.fr/info/).

----

## Fichiers publiés ici
### Développements et couplages (maths et info)
  > Note : je n'ai *__pas__ tapé les développements*, c'est juste des listes d'idées (avec références complètes).

- Développements et couplages pour les leçons de maths [en HTML (page web)](maths.html) (ou en PDF : [maths.pdf](maths.pdf)),
- Développements et couplages pour les leçons d'informatique [en HTML (page web)](info.html) (ou en PDF : [info.pdf](info.pdf)).

### Bibliographie et liste de références
Ces trois listes couvrent *tout* le programme de mathématiques (générales), et tout le programme d'informatique (option D).

- [Bibliographie / liste de réferences](references.html) ([references.pdf](references.pdf)) complète (13 pages, *tous* les livres utiles),
- [**Mini** bibliographie](smallbib.html) ([smallbib.pdf](smallbib.pdf)) (4 pages, les livres les plus utiles),
- [**Mini mini** bibliographie](smallsmallbib.html) ([smallsmallbib.pdf](smallsmallbib.pdf)) (2 pages, seulement les livres les plus utiles).

### Modélisation (option D, info)
- [Projet #1](http://perso.crans.org/besson/a/m/1/),
- [Projet #2](http://perso.crans.org/besson/a/m/2/),
- (Bientôt) Corrections de tous les textes pour l'épreuve de modélisation en option D (*attention* spoiler).

> *À faire :* nettoyer ces corrections et les ajouter ici.

### Remarques :
- J'ai *passé* l'agrégation en 2014, et le programme a (un peu) changé depuis, soyez vigilants : certaines leçons n'existent plus. Voir [la liste des leçons en 2014](listedeslecons.html) ([listedeslecons.pdf](listedeslecons.pdf)) et [celle aujourd'hui](http://agreg.org/) : [Algebre_2014.pdf](http://agreg.org/Algebre_2014.pdf), [Analyse_2014.pdf](http://agreg.org/Analyse_2014.pdf), [Informatique_2014.pdf](http://agreg.org/Informatique_2014.pdf), [Maths_info_2014.pdf](http://agreg.org/Maths_info_2014.pdf).
- La [classe de préparation à l'agrégation de maths](http://www.math.ens-cachan.fr/version-francaise/formations/preparation-a-l-agregation/preparation-a-l-agregation-master-formation-a-l-enseignement-superieur-en-mathematiques-site-cachan--60805.kjsp) de l'ENS Cachan, c'est top !

### Sur Bitbucket ?
Les sources de tous ces fichiers (en LaTeX ou en Markdown) sont disponibles, sur [ce dépôt git](https://bitbucket.org/lbesson/agreg-2014/).
Vous pouvez le clôner et vous en servir, si besoin.

----

## Licence d'utilisation ?
Ces fichiers sont tous publiquement distribués, [sous la licence MIT](http://lbesson.mit-license.org/).

  > Notamment : Vous pouvez imprimer les PDF, mais vous pouvez aussi utiliser le code de ces documents !
  > - Pour les pages HTML, c'est en fait du [Markdown](http://daringfireball.net/projects/markdown/syntax.php) avec du LaTeX pour les maths, et elles sont affichées avec [StrapDown.js](https://github.com/Naereen/StrapDown.js),
  > - Pour les fichiers LaTeX, ils fonctionnent avec [ce template](http://perso.crans.org/besson/publis/latex/template.fr.tex) et [ce script](http://perso.crans.org/besson/bin/autotex) (en fait les .tex et .pdf sont obtenus par conversion automatique depuis les .html, via [ce script](http://perso.crans.org/besson/bin/strapdown2pdf)),
  > - Pour les deux, la bibliographie est faite "à la main" avec des liens directs (pas de BibTeX).

----

## Autres pages
### Pages sur l'agrégation d'anciens camarades
- Site collaborativement construit : [http://agreg-cachan.fr/](http://agreg-cachan.fr) par la prépa' agrég' de l'ENS Cachan,
- Benjamin Dadoun : [site](http://benjamin.dadoun.free.fr/agreg.html), [PDF](http://benjamin.dadoun.free.fr/couplages.pdf) (option info),
- Jill-Jênn Vie : [site](http://jill-jenn.net/agreg/index.html), [PDF](http://jill-jenn.net/_static/dog.pdf) (option info), et [son script pour faire index et index inversé](https://bitbucket.org/jilljenn/agreg/src/default/guide/) (pas encore utilisé),
- Loic Devilliers : [site](http://loic.devilliers.free.fr/agreg.html), [PDF](http://loic.devilliers.free.fr/devdedev.pdf) (option calcul formel),
- Nicolas Martin : [site](http://nicolas.martin.ens.free.fr/),
- Rémi Cheval : [site](http://www.podcast-science.com/category/agregation/developpements-algebre/).
- (N'hésitez pas à [me contacter](http://perso.crans.org/besson/callme.fr.html) pour me demander d'ajouter votre site !)

### Pour le cours
Mes références pour le cours de maths étaient :

 - ["Le Frido"](http://laurent.claessens-donadello.eu/lefrido.pdf) (1362 pages en 2015) est cours en français complet qui couvre "toutes" les mathématiques, du niveau L1 à l'agrégation, gratuit et libre de droit. Un exemplaire de la version 2014 [se trouve à la BU de l'ENS Cachan !](https://catalogue.ens-cachan.fr/cgi-bin/koha/opac-detail.pl?biblionumber=59258),
 - [mp.cpgedupuydelome.fr/courspe](http://mp.cpgedupuydelome.fr/courspe.ph) et [mp.cpgedupuydelome.fr/coursup](http://mp.cpgedupuydelome.fr/coursup.ph),
 - et [Wikipédia](https://fr.wikipedia.org/wiki/Math%C3%A9matiques#Annexes), bien sûr.

### Pour des exercices
Mes références pour les exercises d'agrég étaient :

 - [mp.cpgedupuydelome.fr/exospe](http://mp.cpgedupuydelome.fr/exospe.php) et [mp.cpgedupuydelome.fr/exosup](http://mp.cpgedupuydelome.fr/exosup.php) (surtout) (oui oui, pratiquer quotidiennement des exercices de prépa est crucial !),
 - ces exercices de colles [par Nicolas Martin](http://nicolas.martin.ens.free.fr/orauxblancs.htm) et [par Loïc Devilliers](http://loic.devilliers.free.fr/colles/colles.html) (des exercices d'un plus haut niveau),
 - [ces exercices d'algèbre](http://www.lsv.ens-cachan.fr/~picaro/COURS/MG/polyexo.pdf) par [Claudine Picaronny](http://www.lsv.ens-cachan.fr/~picaro/),
 - et [ce Vrai/Faux par Roger Mansuy](http://www.rogermansuy.fr/VF/index.html).

### Pages d'autres classes de prépa agrég ou pages de références
- Pour la prépa' agreg' de l'ENS Rennes : [leur wiki](http://minerve.ens-rennes.fr/index.php/Accueil) est une mine d'or ! Notamment [cette page de leur wiki](http://minerve.ens-rennes.fr/index.php/Accueil#Les_Le.C3.A7ons) pour les leçons, ou [minerve.ens-rennes.fr/images/](http://minerve.ens-rennes.fr/images/) (des centaines de plans et développements scannées). Ce [gros PDF](http://minerve.bretagne.ens-cachan.fr/images/Le%C3%A7ons_akita.pdf) est une excellente référence.
- [DynaMaths](http://dyna.maths.free.fr/) est une autre référence très complete,
- Sur le site de l'Univ. Rennes 1 : ces quelques [compléments pour l'agrég](http://agreg-maths.univ-rennes1.fr/documentation/Complements.html),
- Un document d'un professeur de l'Université de Strasbourg, [Marnat's DVPTsDAM.pdf](http://www-irma.u-strasbg.fr/~marnat/Agregation_files/DVPTsDAM.pdf),
- Les développements d'un ancien de l'ENS de Lyon, [Benjamin Hellouin de Menibus](http://perso.ens-lyon.fr/benjamin.hellouin_de_menibus/Developpements/),
- Le site [agreginfo.free.fr/](http://agreginfo.free.fr/), un peu vieux mais encore utile,
- Une feuille Google Doc pour la [malle ENS Lyon 2013](https://docs.google.com/spreadsheet/ccc?key=0AsuL4pj5JHGydDJKbDF0ZkYzVTZwY2QwZUNlUFFBLVE&usp=drive_web#gid=0),
- Des [polys de maths sur le site de l'ENS Ulm](http://www.math.ens.fr/enseignement/archives_pedagogiques.html?type=1) (en vrac),
- Et la page de [Laurent Claessens](http://laurent.claessens-donadello.eu/), auteur [du « Frido »](http://laurent.claessens-donadello.eu/frido.html) (cf. [lefrido-2016.pdf](http://laurent.claessens-donadello.eu/pdf/lefrido-2016.pdf), auquel [j'ai un peu participé](https://github.com/LaurentClaessens/mazhe/graphs/contributors) en 2014 et 2015.
- (N'hésitez pas à [me contacter](http://perso.crans.org/besson/callme.fr.html) pour me demander d'ajouter votre site !)
